<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Blog on Sara&#39;s Blog</title>
    <link>https://SaraTai.github.io/categories/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Sara&#39;s Blog</description>
    <image>
      <url>https://SaraTai.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://SaraTai.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2023 23:18:22 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://SaraTai.github.io/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《植物醫師法》草案各章要點</title>
      <link>https://SaraTai.github.io/posts/blog_%E6%A4%8D%E7%89%A9%E9%86%AB%E5%B8%AB%E6%B3%95%E8%A6%81%E9%BB%9E/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 23:18:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://SaraTai.github.io/posts/blog_%E6%A4%8D%E7%89%A9%E9%86%AB%E5%B8%AB%E6%B3%95%E8%A6%81%E9%BB%9E/</guid>
      <description>立法院經濟委員會將蘇治芬等21人提案、楊瓊瓔等 17 人提案、邱議瑩等 16 人提案、台灣民眾黨黨團提案等四個提案併案審查後，於111年11月審查通過了《植物醫師法》草案，將提報院會討論，不須交由黨團協商。
審查會所通過的條文與各章要點如後： 條文連結
第一章 總則 立法目的及主管機關。（§§1-2） 資格取得要件、證書取得方式。（§§3-4） 受撤銷、廢止或非領有證書不得充任植物醫師。（§§5-6） 第二章 執業 規定業務範圍、執業機構、植物醫師執業執照申請、更新或製作診療紀錄時應遵行事項，執業應加入公會（§§7-13） 規定執行業務應注意事項、通報疫病蟲害、有關機關或政府有關機關詢問或委託鑑定時之誠實陳述及遵從主管機關指揮之義務（§§14-16） 植物診療機構開業執照申請資格或其登記事項變更之規定（§17） 證書、執照不得租借他人使用，主管機關稽查取締(§18) 第三章 植物診療機構管理 (§§19-27)
第四章 罰則 （§§28-36）
違反第十四條(發現未有發生紀錄之有害生物)規定，未指示防治及隔離方法，或未於二十四小時內通報主管機關者 受政府有關機關詢問或委託鑑定時，為虛偽之陳述或報告 對於植物疫病蟲害防治事項，未遵從主管機關之指揮 未以中文製作診療紀錄、違反應記載事項與製作規定，或未將診療紀錄交由執業機構保存 聘任或容留非領有證書者，擅自執行植物醫師簽證業務 管理上有明顯疏失，致他人冒用簽章、變造文件 製作與事實不符之文件 執照租借他人使用 未完成繼續教育 未加入公會而執業 未向主管機關登記而執業 第五章 公會 (§§37-46）
第六章 附則 獎勵植物醫師對植物保護業務重大貢獻（§47） 外國人得適用有關植物醫師之法令（§48） 農藝、園藝及林業技師依法執行業務，不適用本法之規定（§49） 本法施行細則及公布施行日期（§§50-51） </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>對於《植物醫師法》草案的想法</title>
      <link>https://SaraTai.github.io/posts/blog_%E6%A4%8D%E7%89%A9%E9%86%AB%E5%B8%AB%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 23:18:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://SaraTai.github.io/posts/blog_%E6%A4%8D%E7%89%A9%E9%86%AB%E5%B8%AB%E6%B3%95/</guid>
      <description>對於《植物醫師法》草案(條文連結、各章要點) 中所規定植物醫師業務範圍的個人意見條列如後：
§7
非領有植物醫師證書者，不得執行植物有害生物鑑定報告、植物疫病蟲害之診斷書、防治意見書及相關植物健康證明文件之簽證業務。但機關依法規執行前開文件之簽證者，不在此限。
植物醫師除執行前項簽證業務外，並得辦理下列事項：
一、植物有害生物之診斷及鑑定。
二、植物特定有害生物之監測及調查。
三、植物有害生物綜合防治技術、藥劑與資材使用之指導及推廣。
四、植物生理障礙之診斷及治療。
五、其他法規規定由植物醫師辦理之業務。
第一項所稱簽證，指植物醫師依業務事件主管機關之法規，執行植物有害生物之診斷、鑑定或推薦防治管理方法，作成報告、診斷書、防治意見書或證明文件，並於其上簽名或蓋章。
第七條可以整理成表格如下： 領有植物醫師證書者 非領有植物醫師證書者 植物有害生物之診斷及鑑定 得執行左欄所列業務 植物特定有害生物之監測及調查 得執行 植物有害生物綜合防治技術、藥劑與資材使用之指導及推廣 得執行 植物生理障礙之診斷及治療 得執行 其他法規規定由植物醫師辦理之業務 得執行 簽證業務 植物有害生物鑑定報告 不得執行 簽證業務 植物疫病蟲害之診斷書 不得執行 簽證業務 植物疫病蟲害之防治意見書 不得執行 簽證業務 植物疫病蟲害之相關植物健康證明文件 不得執行 可惜沒明確被納入簽證業務中的部分 蘇治芬等21人提案中的「開具處方」一詞 農業保險法中的「勘損事宜」一詞 農產品生產及驗證管理法及有機農業促進法中的「驗證」一詞 漏洞? 第七條第二項第五款與第三十一條(如下表)似乎有漏洞，其僅將「植物醫師簽證業務」限定為植物醫師之專有業務，而未將「其他法規規定由植物醫師辦理之業務」限定於植物醫師之專有業務中 植物醫師法草案 業務範圍 §7　非領有植物醫師證書者，不得執行⋯⋯之簽證業務。但機關依法規執行前開文件之簽證者，不在此限。植物醫師除執行前項簽證業務外，並得辦理下列事項：⋯⋯五、其他法規規定由植物醫師辦理之業務。 罰則 §31　違反第七條第一項規定，非領有植物醫師證書者，擅自執行植物醫師簽證業務，處⋯⋯ 上述漏洞與立法理由有出入
根據提案說明，第七條第二項第五款「其他法規規定由植物醫師辦理之業務」的立法理由是為使植物防疫檢疫法及農藥管理法等農業相關法規得規定應由植物醫師辦理之業務。由此可知，「其他法規規定由植物醫師辦理之業務」應限定於植物醫師之專有業務中，由領有植物醫師證書者執行，與草案中非領有植物醫師證書者亦可執行的涵義不同。 希望二讀時能修正上述漏洞。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>maimai相關專利[draft]</title>
      <link>https://SaraTai.github.io/posts/blog_maimai%E7%9B%B8%E9%97%9C%E5%B0%88%E5%88%A9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://SaraTai.github.io/posts/blog_maimai%E7%9B%B8%E9%97%9C%E5%B0%88%E5%88%A9/</guid>
      <description> JP5245132B2 JP6115746B2 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
